《奇異博士》導演劈炮退出拍續集 傳Marvel邀元祖《蜘蛛俠》電影系列導演接棒執導

班尼狄甘巴貝治（Benedict Cumberbatch）主演的《奇異博士》續集電影《Doctor Strange 2：In the Multiverse of Madness》於去年的聖地牙哥動漫展宣佈了將於2021年5月面世。

不料，原定繼續執導的首集導演 Scott Derrickson在今年初宣佈退出拍攝，因此Marvel Studios急於另覓猛人接棒，而最新消息是Marvel方面已向曾執導Tobey Maguire主演《蜘蛛俠三部曲》電影的Sam Raimi招手。

《奇異博士》續集電影的副題《In the Multiverse of Madness》揭示出該片將挑戰多元宇宙概念，翻轉各種奇幻元素。

除演奇異博士的班尼狄甘巴貝治以及飾演其助手Wong的Benedict Wong，以及Chiwetel Ejiofor飾演的反派Karl Mordo 將會回歸外，並且會有Elizabeth Olsen 飾演的紅女巫（Scarlet Witch）出現，當中的故事線更會和Disney+劇集《WandaVision》連接，令粉絲甚為興奮。

這部續集電影原定由拍攝首集《奇異博士》電影的Scott Derrickson繼續執導，可是今年1月初他卻宣布與Marvel Studios因創作理念不合而和平分手，只留任執行監製。

但由於Marvel方面未有意推遲上映檔期，因此當務之急將是即刻尋覓適任的新導演。

根據美國《Variety》的獨家報道，Marvel Studios已就《奇異博士》續集電影接洽曾執導《蜘蛛俠三部曲》電影（02至07年）的美國導演Sam Raimi。不過Marvel Studios對此事暫時不予置評。

Marvel Studios曾表示《奇異博士2》將會是MCU首部恐怖電影，而Sam Raimi也跟Scott Derrickson一樣擅長拍恐怖片，而且相比之下，更是資歷深厚得多。

現年60的Sam Raimi執導的《蜘蛛俠三部曲》電影票房驕人，02年首集已在全球錄得逾8億美元票房，而首兩集也口碑大好，是Marvel Studios之前最成功的超級英雄片系列。

Sam Raimi拍畢《蜘蛛俠》系列後，他的執導作不多，有09年的《地獄巫門等你來》（Drag Me to Hell）及13年迪士尼出品的《魔境仙踪》（Oz the Great and Powerful）。反之，他主力監製一系列恐怖片。

若然雙方成功合作，便打破了近年Marvel Studios過往集中跟新晉導演合作的方針。

《Doctor Strange 2：In the Multiverse of Madness》預計在2020年5月開拍，目前預計在2021年5月上映。

想同我地Marvel鬥

想睇奇異博士跳蜘蛛俠毒撚舞

恐怖電影？可以點恐怖法？

揾溫子仁拍啦
恐怖片

玩唔掂multiverse同恐怖片？